突發！支那又輸！美國成功實現常溫超導體！

在外加壓力267 Gpa 下

相變溫度 287.7k

咩叫常溫超導體

電阻低既導體

唔識科學
會對生活/科技有咩影響

有咩應用

可以嘥好少energy就做到高效能嘅嘢，例如運輸

以前超導體要係0下2xto3x度先零電阻,而家零度以上2x度(常溫)就得

如果攞來做路軌嘅話

極低成本應用超導體，革命性，尤其動能裝置eg.鐵路！！！

nature offically support Biden 喎

267 Gpa

咁energy 方面慳咗

美國向中國輸出新技術就得啦

中國連研發都慳返，多謝拜登

普通物質通常要冷凍到極低溫先有0電阻既特性

但所需壓力

點解國家用咗咗多錢，咩都研發唔到

hyperloop有望了

即係高鐵起完變左落後科技
而且又貴？

可摸耳解釋下

以後電腦唔駛散熱

膠鐵玩到咁大
呢個泡沫

即係二百幾萬個標準大氣壓

都去了飲食偷呃拐騙轉錢移民方面研發了！！！

極可能！！

Yes

不過要做鐵路嘅話我諗超導體要承擔嘅溫度要再高啲

中國既科技成就係gdp

支那諗緊點偷技術了

又用大數據

Not really, 高鐵轉用呢隻超導體可以用少好多電

呢個難d定零下幾十度難d

支那不嬲都係懶先進投資過大, 之後就奶野

千人計劃2.0：

千王計劃ready！！！

零下幾十度易 d

呢個

其實, 我會用佢黎做 EMP

蚑蚑以後用到至算啦，

包括香港！！

武器化？！

電池可以keep到好耐了

5萬億債

勁過壓力煲

要用diamond anvil先做到

唔好咁快振奮住啦
267 Gpa

鐘道999

但267 Gpa...

可噁可以用返正常香港中文，乜q 成功實現

有介紹

得閒睇下篇文先

重點
不過無論如何都係一個好重要嘅breakthrough
當年啱啱發現superconductivity of mercury都4K

輸乜？
支國好快就偷到

呢個應用起上黎時效應該穩定過低溫

都係用返低溫超導體算啦，helium搞掂曬

260萬倍大氣壓力

常溫下電阻為0既導體

電力、電訊號長距離運輸無耗損

數唔到將會有幾多革命性科技發明出黎

所有用電既地方
電阻越低，能源損耗會越少，變相提高能源效益

例如電話3000mAh可以用5小時，用左超導體加持同一舊電可以用多幾個鐘

keep住倒液態氮降溫易，定keep住 267Gpa易
似乎都只係可以lab度用？

電池襟用左，將來iphone既電池又可以縮水

大學定公司研發？

260GPa
零下二三十度容易好多

只有零電阻先有可能出現超導特性
唔係叫咩超導體?

但cpu嘅發熱唔係因為信息損失咩
兩個信息入gate出1個信息，唔見左嘅就變成熱

利伸：一知半解

即係地球十倍+嘅大氣壓力？

千人計劃

267 Gpa = 2百萬個大氣壓

大氣壓力 101,325 Pa

267 * 10^9 Pa / 101,325 Pa = Mega 級

MRI已經係用緊超導體，倒液態氦
267Gpa應該冇咩可能就咁用

美國得我們中國一樣得

咩美國呀
中國發明先架

終於做到，我讀書年代話有人出過paper，話用量子力學計過，可以係25度做到超導體。

二十年後終於做到。

傻仔 200G pa 呀，200G pa 壓到你變渣呀
明顯係 for 精密工具用la
eg 量子電腦，相位雷達，衛星

唔係...
cpu發熱係circuit heat dissipation
你講個個係information entropy

慳電。

最終決戰兵器可以行過5分鐘。
離S2機關只有一步之遙。

唔好吓吓見到份paper就諗住佢係用黎實際應用
佢係267GPa做到嘅意義係在於話比人聽溫度唔係超導體嘅唯一決定因素
即係表明常溫超導體係有可能發生
個個見到高壓就話膠個班友其實係你自己膠

Superconductors 正常要透過超低溫先會有高的傳導性，依加常溫就攪掂

有冇師兄可以解釋一下呢個技術大概會延伸到有咩新發明

Information少咗 -> 少咗entropy -> 須要消耗能量
但消耗能量如果用超導體就唔會産生熱
(應該係)

0電阻應該散熱果度有好處？
拿來做cpu嘛屈機？

發夢啦 做咩要整部核電俾你 我唔洗賺你零件/維修錢呀
有咁短整咁短就最好

中方：多謝美國先，遲下技術轉移

聽日就比支拿人買／偷撚走左

有多個方向去研發超導體
但未去到應用階段

最緊要做足技術保護，唔好比支那賤畜偷

果d transistor 應該冇超導特性
同埋個loss 係來自個gate switching 果下
唔只係過電 I^2R 嘅loss

打機部腦係咪唔會過熱

邊有咁快可以應用普通產品

佢而家只係 攝氏15度超導
但200幾壓力，相當於地心吸力既70~80%
連應用係火車同大型機械都未必得住

掟落深海咪得。

要有 267 gpa 壓力

講緊係二百幾 Giga pascal 先可以做到 十幾度 攝氏出現超導現像，有排都未可以離開實驗室。

不過總好過完全無野睇既。

GPa你知唔知係幾大壓力

所以舊電咪要縮水囉，縮返短使用時間
順便gay cock🙏🏻又可以扮創新左

可以幫舊iphone換電嘅話

真係有，美國又有大把新野玩
小形等離子體武器
大形電離推進不是夢

其實好多高技術都係軍中使用緊
不過成本問題，民間使用有排未得

然後中國就會話係自己研發

偷技術返來再話係自己國家嘅專利咪得

絕對係超大改變
電腦晶片會快好撚多
同埋因為冇電阻 所以係極低發熱量

減少能量傳送時既流失

all in amd

電費少左

將美國好似台灣咁，
係中國其中一部份未可以日日打飛機囉，
全宇宙都通用嘅國安法都已經包括人地國家囉

咪又係被消失

可以實現公路電網，電車邊行邊差電

超高壓常溫超導體又唔係新聞
呢個paper 又唔係咩突破 只係話俾你知又多一個material 有呢個特性

溫度唔係唯一決定因素呢件事 都唔係新聞
你講到呢個paper 證明「溫度唔係超導體嘅唯一決定因素」 呢個statement 都好膠

d錢去左邊

唔係呢點囉
講得超導體 同電腦
係咪唔記得左量子電腦重煩緊超導體

偷左都冇人才開發。冇撚用

超低溫或者超高壓
都係唔易做到

中國：花費研究超導體偷竊技術，可以用上場了

量子計算機福音來臨

中共：印鈔機大派用途了

舊時科大朱經武咪係研究哩樣

Cls 如果真係做到 可以解決好多問題
大家啲電器唔會發熱／少少熱

D錢係用嚟貪用嚟賄賂同請小偷用

研發又晒時間又要人力物力仲要回報極低, 不了

屌 in GPa 無野了 仲有好長嘅路要走

人地美國研究都係一門生意 投資錢研究 更多學術人員嚟美國 研究成果變生意 創新科技/技術賺錢再投資 不斷loop

人地真係有付出時間 錢 投資 吸納世界人才

支那所謂學術研究 不外乎偷呃拐騙 收皮啦

贏國：準備推出人肉超導體！

贏國人：又贏又贏！

係咪即係電腦唔洗吱散熱膠？

下，支足又輸雜總不如攻台啦，我地冇咩棋啦

買一堆外國芯片，請個工人磨走個logo就呃到一大堆錢，洗乜自己嚟

少個地球核心嘅

其實貪埋一堆紙擺左係屋企
乜都無撚做過
等人地發明，自己改logo
成日話自己大國勃起
仲停留係以發明粥粉麵飯為傲既年代

將量子電腦埋落地下

Good news

我國常溫超渡體

無知一問，電磁炮得唔得？

中國或成最大贏家

攞黎做電磁炮是常識吧

你地做我地抄
中國或成最大贏家

自己拎隻手摸自己隻耳都要解釋？

30% 貪污
30% 親朋戚友霸位
30% 冗員 管理層
10% 真係做野

而家冇人明你講乜㗎啦

未睇篇文
嘗試解釋下
平時啲導體，係常溫下，有溫度代表有能量，
咁啲粒子就會有能量去震動，咁啲電子要穿過就會成日撞到，呢啲就係電阻
好似搭地鐵人太多會易撞到，一個出口去令出口會浪費好多時間精力
咁要令到啲粒子唔好震動太多方法就係凍(即係令佢無咁多能量撞黎撞去)
所以以往超導體都要極低溫(近絕對零度)先做到

有錯請指證，睇下有無其他理科巴打講下

高鐵不嬲都係落後科技...

計錯數

咁係幾多?

減少energy loss
愈大型野佢
中間好多電其實都係線與線之間少左
可以話更有效率

發夢沒咁早吧, 黑科技點會用到在平民用品上

對進一步研究有幫助，對生活應該未有
因為要267GPa

我指解釋hyperloop

267GPa 可以點應用

以為講佢

簡單就係常溫零電阻，即係日常生活環境電子零功耗？

咁閒閒地都2，30% efficiency?

其實超導體最大潛力唔係功耗
而係製造量子元件,實現量子運算
不過暫時來講都係用液態氮最合乎成本效益

將環境温度既限制轉成環境壓力對件事有乜幫助？

醫療行業會普及化
依家照磁力共振MRI 成本高嘅原因係因為冷卻用嘅helium全球蘊藏量越來越少。入一次helium 要數以十萬計。超導體常溫化，分分鐘會令磁力共振普及化

距離世界毀滅都只係一步之遙

支那表示,祖國成功實現常溫超阻體 - 木, 一look 木

係咪姐遲下超級電腦會用呢隻料

267GPa（1 GPa=10億pa，正常大氣氣壓係101Kpa），咩情況下可以有二百幾億pa壓力

大家又電器又電腦咁好似唔GPa係乜野
大氣壓強係101 kPa
1 Gpa = 1,000,000 kPa
267 GPa = 267,000,000 kPa
姐係你而加feel到嘅氣壓再加大200幾萬倍

自己Google啦 乜撚嘢都喺度問問問問問問問 屌你老母係咪廢㗎 生對手出嚟做乜柒呀 少少功夫都唔落 好撚難？ 禁落去查啦仆街 使唔使教埋你點撚樣用鍵盤啊？ 不如你解釋吓你個腦係點樣運作嫁啦 仆你個臭街睇唔明樣野你居然係坐喺度戇柒鳩鳩叫人解釋？ 你俾錢上網攞嚟做乜柒㗎？ 買部電話返嚟做乜柒？ 你話你google搵唔到ok吹你唔漲 冚家都知嘅嘢你叫我一對一同你解釋？ 家下做你Professor？ 解釋埋你老母點樣俾人屌好冇？ 屌你老母臭閪

在外加壓力267 Gpa 下

我無理解錯嘅話，壓力上升，物質溫度都會上升？然後係咪又要降返佢去室溫

暖過零下200度c都算常溫㗎嘞

負評啲人到底諗緊乜

WTF！！！

覺得自己好醒目有人問嘢就負皮

北姑陰道的正常溫度

術語叫做：搶註

中共會認為係自主研發

30% 貪污
30% 親朋戚友霸位
30% 冗員 管理層
10% 真係做野 扮做嘢，負責抄功課同改logo

大陸狗

買氦氣貴 定 297Gpa貴
有咩事穿左個殼 297Gpa 應該可以一下吹死人